**韻妮·奧唯**（；），[美國](../Page/美國.md "wikilink")[模特兒](../Page/模特兒.md "wikilink")，來自[夏威夷州](../Page/夏威夷州.md "wikilink")[茂宜島](../Page/茂宜島.md "wikilink")\[1\]，是《[全美超級模特兒新秀大賽](../Page/全美超級模特兒新秀大賽.md "wikilink")》[第八季季軍](../Page/全美超級模特兒新秀大賽第八季.md "wikilink")。

## 比賽之前

在參加《全美超模新秀大賽》前，韻妮是家庭主婦，她的丈夫名叫杰遜（Jason），兩人有一個一歲大的兒子名叫特洛伊（Troy）\[2\]。韻妮和媽媽在[棕櫚泉居住](../Page/棕櫚泉.md "wikilink")，而丈夫在那裡工作。\[3\]

韻妮十三歲時已經有當模特兒的經驗，並拍攝一些商業的廣告照\[4\]。她也曾在紐約、歐洲和日本等地接模特兒工作，而且在《[Seventeen](../Page/Seventeen.md "wikilink")》雜誌和[意大利版本的](../Page/意大利.md "wikilink")《Vogue》中出現。\[5\]

韻妮有四個姊妹，她說自己小時候曾被虐待。\[6\]

## 參與全美超級模特兒新秀大賽

韻妮和丈夫在[芝加哥結婚的時候](../Page/芝加哥.md "wikilink")，她聽說到當地會有《全美超級模特兒新秀大賽》的大型面試。但是有太多的人排隊報名面試了，韻妮沒想到自己能夠入選，要丈夫強迫她才肯參加面試。\[7\]

## 比賽期間

當韻妮第一次和評判見面時，她向評判說她是一名已婚的母親，[泰雅亦十分驚訝她在生育後體型仍保持得這麼好](../Page/泰雅·賓絲.md "wikilink")。她亦在面試間說自己性格十分坦率，有看不過眼的話就會直說。在她入圍了十三強後，[泰雅問她是否想起了她的寶寶](../Page/泰雅·賓絲.md "wikilink")？並說她的媽媽或許會是超模新秀冠軍。韻妮回應說：「她的媽媽定是超模新秀冠軍！」

入圍搬進大屋後，她立刻實行了她在面試時向評判說的話。當珠兒（Jael）勝出了第一次的小挑戰後，韻妮很不滿，說這場小挑戰十分不公平，回到家中更和珠兒爭執起來。

在第三集，韻妮不滿彩蓮（Jaslene）經常得到一些易掌握的角色，她「坦率」的性格再次出現。而碧妮勝出了稍後的小挑戰，也令韻妮十分不滿。韻妮更和碧妮爭吵起來。

韻妮還惹怒了屋中的女位大碼模特兒-{戴安娜}-（Diana）和慧妮（Whitney），韻妮對慧妮說：「妳認為一個大碼的模特兒能夠登上《Vogue》嗎？」

後來，韻妮被眾女攻擊，她也明白到自己的態度是多麼的差，故她決定要給自己一個正面的形象，因為做一個婆娘是不會得到人心的。在那次的拍攝中，韻妮扮演了被下毒殺死的模特兒，表現出色，終在那週得到了首名入圍。

第七集，韻妮為自己起了一個別名"Nayiem"，後來評判覺得這個名字令他們想起第四季冠軍[儷瑪·摩娜](../Page/儷瑪·摩娜.md "wikilink")，故更改成"NeNe"。

在第七集，眾女參加一個派對，在場有[芭黎絲·希爾頓和她的好朋友](../Page/芭黎絲·希爾頓.md "wikilink")[妮可·瑞奇一同出現](../Page/妮可·瑞奇.md "wikilink")。[妮可·瑞奇問韻妮誰是婊子](../Page/妮可·瑞奇.md "wikilink")，韻妮答：「我不喜歡…珠兒。」這句話立即引來珠兒的反擊，還說沒有人願意和韻妮做朋友。後來[泰雅出場](../Page/泰雅·賓絲.md "wikilink")，所有的女生都對韻妮說了不好的評語。韻妮說自己背後還有個家庭要照顧，有一個在海邊工作的丈夫，有一個不能離開媽媽的兒子，所以她的壓力十分大，根本不在乎在這裡人緣好不好，並說她只是自我保護才會這麼壞脾氣，後來她向了所有人道歉。

在第八集的演戲小挑戰中，韻妮的出色演技打動了嘉賓艾弗連·萊米雷斯（Efren
Ramirez），勝出了第一次的小挑戰，而那次的獎賞是她的丈夫和兒子到屋內探望她，這使韻妮激動得流淚了。在同一集，韻妮和第六季的[鍾妮·德斯一同拍攝照片](../Page/鍾妮·德斯.md "wikilink")。

第十集的回顧播放了她和迪安之前的一場爭執，迪安（Dionne）不滿韻妮和碧妮時敵時友而挑起罵戰，迪安不停的說：「妳好假！妳好假！婆娘！」

第十一集，[泰雅和女孩們拍攝照片](../Page/泰雅·賓絲.md "wikilink")，韻妮出色的擺姿勢技巧令[泰雅留下深刻印象](../Page/泰雅·賓絲.md "wikilink")，但同時在那集評判指出韻妮的形象太過商業化。第十二集，韻妮勝出了第二次小挑戰，得到了名貴首飾，在同集她在拍攝土著舞蹈為主題的照片十分出色，更首名入圍三強。

在最後一集，韻妮進入了三強，評判認為她的CoverGirl照片和廣告都顯得她比起其餘兩人老,在烈日當空的環境下拍的廣告中更見不到她的眼睛，故和亞軍[娜塔莎進入了包尾二人](../Page/娜塔莎·加爾金娜.md "wikilink")，最後韻妮被淘汰。

韻妮在比賽中兩次首名入圍，也勝出兩次小挑戰。

|      |                                         |          |            |
| ---- | --------------------------------------- | -------- | ---------- |
|      | 拍攝題材                                    | 入圍名次     | 附註         |
| 預賽   | 訓練營照／派對照                                | **5**/13 |            |
| 1    | 政治爭議                                    | **7**/13 |            |
| 2    | 校園風雲                                    | **4**/12 |            |
| 3    | 糖衣女郎                                    | **6**/11 |            |
| 4    | 兇案現場                                    | **1**/10 | 首名入圍       |
| 5    | 性別交換                                    | **6**/9  |            |
| 6    | 四種心中個性                                  | **5**/8  | |          |
| 7    | 歷屆比賽事件                                  | **4**/7  | 勝出小挑戰      |
| 8    | 封面女郎澳洲內陸廣告                              | **2**/6  |            |
| 9    | 感性泳裝照／性感泳裝照                             | **3**/5  |            |
| 10   | 土著舞蹈                                    | **1**/4  | 首名入圍+勝出小挑戰 |
| 11-1 | My Life As a Cover girl 及 Cover Girl唇彩照 | **3**/3  | 季軍         |

## 比賽過後

韻妮和第八季的其餘四強在《Us
Weekly》中拍了一輯照片，當中韻妮說自己很欣賞[德國超模](../Page/德國.md "wikilink")[海迪·克林](../Page/海迪·克林.md "wikilink")，她欣賞海迪能夠擔任一個母親之餘，亦能做模特兒和主持節目。

在CW Lounge的Closeup中，韻妮說她不喜歡自己大變身的髮型，但為了保持良好形象故在比賽期間她一直都沒有提及。

韻妮在訪問中透露她將會搬到[洛杉磯當模特兒](../Page/洛杉磯.md "wikilink")，她也將會參與拍攝電影。\[8\]

她在MySpace中稱她已和Next模特兒經紀簽約。

在2013年，她因为盗窃、藏毒、袭警罪而入狱。

## 注釋

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  -
  - [韻妮的相冊](http://www.all-antm.net/thumbnails.php?album=69)

[Category:全美超級模特兒新秀大賽](../Category/全美超級模特兒新秀大賽.md "wikilink")
[Category:美國女性模特兒](../Category/美國女性模特兒.md "wikilink")

1.  [Renee on
    TV.com](http://www.tv.com/renee-dewitt/person/561302/summary.html?om_act=convert&om_clk=castsh&tag=cast;name;9)

2.
3.  在《全美超級模特兒新秀大賽》面試

4.  [Fans of Reality TV
    訪問](http://www.fansofrealitytv.com/forums/americas-next-top-model-cycle-8/64094-america-s-next-top-model-8-interview-renee-5-17-07-a.html)

5.  [ANOTHER BARBIZON GRAD ON TOP
    MODEL\!](http://www.barbizonmodelingandacting.com/content/success_stories)

6.  《全美超級模特兒新秀大賽》第十二集

7.
8.